% Chapter 3

\chapter{Objetivos} % Write in your own chapter title
\label{Chapter3}
\lhead{Capítulo 3. \emph{Objetivos}} % Write in your own chapter title to set the page header

\section{Objetivo General}

Proponer una plataforma de computación de borde para IoT que proporcione aceleración por hardware que, a través de la reconfiguración parcial, adicione funcionalidad de manera dinámica, con el objetivo de permitir que la plataforma se ajuste de acuerdo al contexto de ejecución.

\section{Objetivos Específicos}
\begin{itemize}
\item Definir los requerimientos y los lineamientos requeridos por la plataforma.
\item Desarrollar un módulo de fusión de datos sintetizable en hardware, instrumentado y empaquetado como módulo IP.
\item Integrar e implementar los módulos IP de fusión de datos como plataforma consciente del contexto usando reconfiguración parcial.
\item Comparar el rendimiento de la plataforma desarrollada con una implementación diseñada completamente en software.
\end{itemize}

\clearpage
\section{Resultados Esperados}
Se espera tener una plataforma mixta hardware-software que sea capaz de procesar datos provenientes de múltiples sensores de variables físicas relacionadas entre sí para combinarlos en un estimado que posteriormente será enviado a la nube para su procesamiento y análisis.

Para efectos de desarrollo se dispondrá de una base de datos con la que la plataforma interactuará simulando la captura de datos a lo largo del tiempo.

\begin{itemize}
\item Los datos procesados contendrán información más rica y útil que la proporcionada por los valores individuales.
\item El tiempo de procesamiento de los datos usando aceleración por HW deberá ser menor que su contraparte SW.
\end{itemize}
